Le fichier inventory.yml est un fichier d'inventaire utilisé par Ansible pour répertorier les hôtes sur lesquels les tâches Ansible seront exécutées. Dans ce cas précis, il répertorie un seul hôte avec son adresse IP et une annotation indiquant qu'il s'agit d'une machine virtuelle. Cela permet à Ansible de savoir où déployer des configurations, exécuter des tâches ou des scripts, ou effectuer d'autres opérations d'automatisation système.

| Commande              | Explication                                                                                     |
|-----------------------|-------------------------------------------------------------------------------------------------|
| `all:`                | C'est une clé dans le fichier d'inventaire YAML qui définit un groupe d'hôtes. Dans Ansible, le groupe "all" est un groupe spécial qui contient tous les hôtes spécifiés dans l'inventaire. Cela signifie que toutes les tâches Ansible définies pour le groupe "all" seront exécutées sur chaque hôte listé dans cet inventaire. |
| `hosts:`              | Cette clé définit une liste d'hôtes sous le groupe spécifié (`all` dans ce cas). Les hôtes sont listés sous forme d'associations clé-valeur, où la clé est l'adresse IP de l'hôte et la valeur (optionnelle) est un commentaire décrivant l'hôte. |
| `10.0.13.70:`         | C'est l'adresse IP de l'hôte défini dans cet inventaire. Dans Ansible, chaque hôte doit être identifié par une adresse IP ou un nom d'hôte. |
| `# Adresse IP de la machine virtuelle` | Ceci est un commentaire qui fournit une description supplémentaire de l'hôte spécifié. Les commentaires dans les fichiers YAML commencent par le symbole `#` et sont utilisés pour ajouter des annotations ou des explications au contenu du fichier. Dans ce cas, il décrit simplement que l'adresse IP spécifiée est celle d'une machine virtuelle. | 